{
    "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g.apa maksudnya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "maksud kalor lebur es 80kal/g = dibutuhkan\u00a0energi sebanyak 80kalori untuk merubah 1 gram es padat menjadi cair",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-satu-contoh-soal-essai-getaran-gelombang-dan-bunyi-bese-441",
            "question": "Berikan satu contoh soal essai getaran, gelombang, dan bunyi beserta kunci jawabannya    mohon bantuannya yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah bandul sederhana bergetar 1000 kali dalam waktu 2,5 sekon ,amka frekuansinya adalah?<br>jwb : f\u00a0=n/t<br>=1000/2.5 =400 Hz",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "*dik : f = 30 n = 6\ndit : T?\npeny : T = f/n = 30 : 6 = 5\n*dik : lamda : 680m f= 0,05\ndit : T &amp; V\npeny : T = 1/f = 1/0,05 = 20s\nV = lamda kali frekuensi = 680 kali 0,05 = 340 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-lebih-bagus-kualitasnya-trafo-a-efisiensinya-85-dan-605",
            "question": "Manakah yang lebih bagus kualitasnya trafo A efisiensinya 85% dan trafo B yang efisiensinya 90% ? mengapa ? coba jelaskan !! \u00a0 Tolong di jawab,so'ini untuk besok \u00a0 Mohon...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kualitas Trafo B karena pada kualitas suatu trafo ditentukan dari besarnya efisiensi..semakin besar efisiensi semakin bagus kualitas trafonya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-susunan-susunan-penyaringan-air-kotor-menjadi-air-bersih-188",
            "question": "Sebutkan susunan-susunan penyaringan air kotor menjadi air bersih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-\u00a0Sumber air<br>- pengendap + Batu kali<br>- ijuk<br>- Pasir halus<br>- ijuk<br>- Pasir halus<br>- Arang dan serabut kelaapa<br>- kerikil<br>- Batu<br><br>(sudah sesuai urutan)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-benda-yang-mengalami-gerak-jatuh-bebas-a-resultan-gaya-551",
            "question": "Pada benda yang mengalami gerak jatuh bebas....    a. resultan gaya-gaya nol\r\nb. resultan gaya gaya lebih kecil dari nol\r\nc. tak ada gaya yang bekerja pada benda tersebut\r\nd. resultan gaya gaya tidak sama dengan nol\r\n\r\nTolong dijawab.\r\nTerimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo\u00a0menurut ku isinya\u00a0d<br><br>resultannya\u00a0gaya\u00a0kebawa/gaya gravitasi tidak sama dgn nol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-glbb-dan-glb-dalam-kehidupan-sehari-hari-984",
            "question": "Contoh GLBB dan GLB dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>  GLBB merupakan suatu gerakan benda yang lintasanya lurus dengan percepatan tetap. Ciri utama GLBB adalah bahwa dari waktu ke waktu kecepatan benda berubah, semakin lama semakin cepat atau lambat, sehingga gerakan pada benda dari waktu ke waktu bisa mengalami percepatan atau perlambatan. GLB merupakan gerakan suatu benda dengan lintasan berupa garis lurus. </p><br><p>Contoh GLBB dalam kehidupan sehari-hari yaitu </p><p>1. Untuk GLBB dipercepat contohnya yaitu :</p><p>   - Pada saat naik sepeda dijalan yang menurun </p><p>   - buah jeruk yang jatuh dari pohon</p><p>   - pesawat yang sedang lepas landas</p><p>   - air terjun</p><p>2. Untuk GLBB diperlambat contohnya yaitu :</p><p>    - bola yang dilempar keatas</p><p>    - motor atau mobil yang direm</p><p>    - mengayuh sepeda dijalan tanjakan</p><p>    - pada saat mendaki gunung</p><br><p>contoh GLB dalam kehidupan sehari-hari yaitu sebagai berikut :</p><p>- mobil yang berjalan dengan kecepatan tetap</p><p>- pesawat yang melaju dilitasan dengan kecepatan tetap</p><p>- kereta api yang melaju dilitasan dengan kecepatan tetap</p><br><p>PEMBAHASAN LEBIH LANJUT :\n</p><p>\n</p><p>\n Pada GLB jika kecepatan benda tersebut tetap tiap detiknya maka benda itu dikatakan melakukan gerak lurus beraturan (GLB). Hubungan antara jarak yang ditempuh, waktu tempuh, dan kecepatan benda yang bergerak lurus beraturan dapat ditulis dengan rumus:\n</p><p>s = v . t</p><br><p>keterangan :</p><p>s : jarak (satuan m)</p><p>v : kecepatan (satuan m/s)</p><p>t : waktu (satuan detik)</p><p>\n</p><br><p>semoga penjelasan diatas dapat dipahami dan membantu kalian memahami materi ini.\n</p><p>\n</p><br><p>nah untuk contoh soal laiinya bisa dilihat pada link berikut ini :\n</p><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/946629</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2675397</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2647337</p><br><br><p><strong>Mata pelajaran : IPA Fisika\n</strong></p><p><strong>Kelas : VIII SMP\n</strong></p><p><strong>\nKategori : Gerak lurus</strong></p><p><strong>\nKata kunci :GLBB, GLB, keceptan tetap,diperlambat </strong></p><p><strong>\nKode kategori berdasarkan kurikulum KTSP: 7.6.7</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-bahan-penyusun-asteroid-869",
            "question": "Apa saja bahan penyusun asteroid?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Asteroid yang lebih dekat dengan matahari sebagian besar tersusun dari karbon sedangkan yang lebih jauh terdiri dari batuan silikat.</span><span>Asteroid tersusun dari berbagai mineral yang berbeda.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0</span><span>1. Asteroid Kelas C\u00a0</span><span>Asteroid jenis ini berada diluar sabuk bumi, berwarna gelap dan terutama tersusun dari karbon.</span><span>2. Asteroid Kelas D</span><span>Asteroid jenis ini juga dikenal sebagai asteroid Trojan Jupiter, berwarna gelap serta tersusun terutama oleh karbon.</span><span>3. Asteroid Kelas S</span><span>Asteroid kelas S ditemukan di sabuk bagian dalam bumi, lebih dekat ke Mars dan terdiri dari sebagian besar batu dan besi.</span><span>4. Asteroid Kelas V</span><span>Asteroid kelas V memiliki orbit paling jauh antara orbit Jupiter dan Uranus. Asteroid jenis ini tersusun dari batuan beku (material erupsi).[]</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-pasang-purnama-dan-pasang-perbani-beserta-gambarnya-785",
            "question": "Perbedaan pasang purnama dan pasang perbani beserta gambarnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasang purnama (spring tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nberada dalam suatu garis lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang \ntinggi yang sangat tinggi dan pasang rendah yang sangat rendah. Pasang \nsurut purnama ini terjadi pada saat bulan baru dan bulan purnama.  <br><br>\nPasang perbani (neap tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nmembentuk sudut tegak lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang tinggi\n yang rendah dan pasang rendah yang tinggi. Pasang surut perbani ini \nterjadi pasa saat bulan 1/4 dan 3/4. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasang laut purnama (spring tide) terjadi ketika bumi, bulan dan Matahari berada dalam suatu garis lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang naik yang sangat tinggi dan pasang surut yang sangat rendah. Pasang laut purnama ini terjadi pada saatbulan baru\u00a0dan\u00a0bulan purnama.\n Pasang laut perbani (neap tide) terjadi ketika bumi, bulan dan Matahari membentuk sudut tegak lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang naik yang rendah dan pasang surut yang tinggi. Pasang laut perbani ini terjadi pada saat bulan kuarter pertama dan kuarter ketiga. Maaf, gambarnya nda bisa..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jarak-antara-dua-kutub-magnet-dijauhkan-maka-gaya-magnet-y-530",
            "question": "Jika jarak antara dua kutub magnet dijauhkan , maka gaya magnet yang timbul adlah.... tetap/menjadi nol/bertambah/berkurang.    Beserta alasan .-.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berkurang ...<br>alasan : karena magnet tidak akan menempel jika tak ada magnet berlawanan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rizki-dan-rizal-sedang-mendorong-sebuah-lemari-untuk-berpindah-s-569",
            "question": "rizki dan rizal sedang mendorong sebuah lemari. untuk berpindah sejauh 2 m diperlukan usaha sebesar 1 kJ. jika rizal memberikan gaya 150 N, berapakah gaya yg harus diberikan rizki?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket = W= 1Kj=1000j<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F1=150N (rizal)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 s=2m<br>dit = F2 (riski)....?<br>jawab= W=(F1+F2).s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  1000=(150+F2).2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1000/2=150+F2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 500 =150+F2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F2 = 500-150<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F2= 350N<br>\u00a0MAKA GAYA YANG DI KELUARKAN RISKI SEBESAR 350N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-antara-generator-arus-searah-dan-arus-bolak-balik-terle-166",
            "question": "Perbedaan antara generator arus searah dan arus bolak balik terletak pada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi yang di hasilkan lebih banyak yang se arah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "PERBEDAAN ARUS SEARAH DAN ARUS BOLAK \u2013 BALIK<span><br><span></span><span>\u00a0<span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Arus Searah ( DC )</span><br>Pada peralatan tertentu arus bolak \u2013 balik tidak diijinkan, tetapi harus untuk menggunakan arus searah. Untuk mendapatkan arus searah dari generator, cukup mengganti slip ring dengan komutator. Walaupun arus yang dibangkitkan didalam kumparan bolak \u2013 balik, tapi yang keluar melalui sikat \u2013 sikatnya adalah arus searah.<span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}